% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}}

%opening
\title{TP N$^\circ$3: Transformations XSLT}
\author{}
\date{21 et 23 avril 2015}
\begin{document}

\maketitle

\section{Sortie texte ou HTML}
Reprendre l'exercice 1 du TP 2 (Films imdb). Ecrire 2 feuilles XSLT, permettant de :
\begin{enumerate}
\item présenter les films au format texte,
\item présenter ces mêmes films sous forme HTML.
\end{enumerate}
Tester sous Firefox

\section{Cluedo} 

Le Cluedo est un jeu de société dont vous trouverez la description sur la page suivante : \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Cluedo}

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
      \includegraphics[width=\textwidth,height=0.75\textheight,keepaspectratio]{XSLCluedo/cluedo.png}\caption{Page HTML \`a g\'en\'erer}\label{cluedo} 
  \end{center}
\end{figure}
  
\subsection{\'Ecriture d'un fichier XML valide}

\'Ecrire une application XML décrivant les personnages et les armes du jeu en respectant la DTD suivante :
\lstset{
  language=XML,
  basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
  keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  commentstyle=\color{green}\ttfamily,
  breaklines=true
}
\begin{lstlisting}
<!DOCTYPE cluedo [
 <!ELEMENT cluedo (personnages,armes)>
 <!ELEMENT personnages (personnage+)>
 <!ELEMENT personnage (noms, photo)>
 <!ATTLIST personnage couleur ID #REQUIRED>
 <!ELEMENT noms (nom+)>
 <!ELEMENT nom (#PCDATA)>
 <!ATTLIST nom lang (fr|en) #REQUIRED>
 <!ELEMENT photo EMPTY>
 <!ATTLIST photo url CDATA #REQUIRED>
 <!ELEMENT armes (arme+)>
 <!ELEMENT arme (#PCDATA)>
]>
\end{lstlisting}

\subsection{\'Ecriture de la transformation}

\'Ecrire le fichier XSLT permettant de générer le tableau propos\'e figure \ref{cluedo}.

Vous écrirez un fichier ``style.css'' contenant les styles nécessaires.

\section{Programmation}

\subsection{XSLT et .NET}
\'Ecrire un programme C\# permettant à l'utilisateur de sélectionner :
\begin{enumerate}
	\item un fichier XML,
	\item une feuille XSLT,
	\item le nom du fichier de sortie.
\end{enumerate}
et d'écrire le résultat de la transformation dans le fichier demandé.

\subsection{Et si XSLT n'existait pas \ldots }
\'Ecrire un programme C\# permettant de réaliser l'exercice 2 sans utiliser XSLT. Vous chargerez en entrée le fichier XML et produirez le fichier HTML conforme en sortie.
\end{document}





